【新盤開價】御半山入場費499萬起 折實均價15,248元

【新盤開價】御半山入場費499萬起 折實均價15,248元

新地(016)屯門御半山現在開價，首批118伙，折實售價498.75萬元至730.33萬元，折實呎價15,248元，較同系去年同區新盤珀御高19.6%。至於比較周邊二手屋苑則貴最少22.8%。入場費單位是1A座1樓B室，實用304方呎，折實498.75萬元。

項目首批118伙，實用面積由304至455方呎，1房有9伙，1房半有54伙，2房有55伙。定價631.34萬至924.48萬元，呎價17,392至21,553元。以即供最高折扣21%計算，折實價498.75萬至730.33萬元，折實均價15,248元，折實呎價13,740至17,026元。

最平是1A座1樓B室，實用面積304方呎，1房間隔，定價為631.34萬元，呎價為20,768，扣除折扣及回贈，折實價498.75萬元，折實呎價16,406元。

同區新盤首批價錢，包括資本策略(497)城‧點去年8月首批50伙折實均價15,065元、同系珀御去年4月首批68伙折實均價12,748元。是次項目開價高出1.2%至19.6%。

中原地產方啟明表示，御半山同區二手屋苑近期平均實用呎價，由9,816元至15,940元，其中項目周邊二手屋苑包括景峰豪庭(10,331元)、偉景花園(11,765元)、怡樂花園(12,418元)、景峰花園(10,483元)。是次項目較周邊二手屋苑貴22.8%至47.6%。

新地代理業務部總經理張卓秀敏表示，項目本周六開始收票，有機會最快下周開賣，設有大手買家，當中有3個單位折實價低於500萬元，形容為萬眾期待開心價。項目提供八成一按，而專業人士可有九成一按。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指，屯門御半山首批開價吸引，計及發展商提供一按等優惠，價錢低於同區二手，相信市場反映會很激烈，而該盤銀碼平絕全港一手，二手市場或會進一步被打殘。

美聯住宅部行政總裁布少明表示，屯門御半山開價貼市，相信會凍結同區二手。而今個月料有數個新盤推出，本月一手市場成交料突破2,000宗。